\chapter{Funktionale Anforderungen}
%done Alex

%kann erweitert werden.
    \section{Muss-Ziele}
   
    \begin{description}
        \item [/F10/] 
        Implementierung einer REST-API und eines Clients zum Austausch von Direktnachrichten.
        \item [/F20/]
        Erfassung der Nutzerstandorte und Darstellung dieser abhängig von der Entfernung zu einem selbst. 
        \item [/F30/]
        Text Chat zwischen zwei Nutzern.
%Einloggen? -> muss , da ansonsten nicht von überall verfügbar und daher wichtig hier aufzugreifen
        \item [/F40/]
        Login für die Nutzer.
        \item [/F50/]
        Implementierung des Mercure Protocol für Live Updates (Chat in Echtzeit).
        \item [/F60/]
        Serverseitige Speicherung der Chatverläufe.
        
    \end{description}

    \section{Kann-Ziele}
   
    \begin{description}
        \item [/F100/] Eine Registrierung durch den Nutzer selbst.
        \item [/F110/] Chat zwischen mehreren Nutzern.
        \item [/F120/] Möglichkeit, andere Nachrichtenformate (Bilder, Emotes, GIFs, Videos, Dateien) zu verwenden.
        \item [/F130/] Sortieren der Nutzer nach Entfernung zu einem selbst.
        \item [/F140/] Festlegen von Profilbild, Status und/oder Nutzerdaten (Email etc.).  
        \item [/F150/] Implementierung einer Suchfunktion, um andere Nutzer zu finden.
%        \item [/F150/] Einführung einer Freundesliste, um andere Nutzer schneller wiederzufinden
 
    \end{description}